（統計) 你地仲有無人出街食飯

小弟之前日日出街食飯 但依加真係不了
情願麻煩啲煮個簡單小菜 帶飯盒 餐廳人多 又逼 好易懶野

轉載:明報

【武漢肺炎】衛健委：暫命名「新冠肺炎」 專家：可經氣溶膠傳播 (19:20)

2020/2/8

處理過沙士病人的資深內科醫生解釋，氣溶膠（Aerosol ）是指懸浮在空氣中的微小粒子，例如當病毒附在懸浮的霧氣粒子，人體吸入這些霧化粒子中招，情況就就類似空氣傳播，他指出03年威爾斯醫院8A 病房及淘大大量人感染，都是aerosol 傳播的例子，他估計鑚石公主號的Sauna 和 Jacucci ，很大機會都是透過aerosol傳播新型冠狀病毒。這位醫生並提出，火鍋的蒸氣及蒸氣燙斗的蒸氣都可以製造大量的霧氣粒子，形成aerosol，若室內火鍋共餐者有武漢肺炎或蒸燙的衣服上依附有新型冠狀病毒，都可能令在場人士吸入aerosol而染疫。

想死咩? 個廚或拎嘢嘅人瀨咗嘢,你肯定瀨埋

係 洗碗個個仲危險

附近啦無計, 跨區就不了, 人要食野

反而無危險. 沖洗架.
食飯係好大機會體液交換,直接傳播啵.

有時無辦法只可以外賣

圍住食 口水橫飛 team lunch 已經取消

外賣
選D廚師有手套 有口罩

只去黃店, 食客比較高質

日日出。。。
無得揀

係屋企已經唔同枱吃飯。出街吃?可免則免

全日都係出面食

只剩返D可簡單返熱食而唔影響味道嘅檔可以揾食啦.
捧上嚟現場食,或拎返去返熱會好難食果D,全部玩完.

咁就比較穩陣但唔多餐廳做到

社區爆發就唔係咁講

我都係一次過夾曬啲餸就算

嗌外賣啦

冇

有。仲要山長水遠去黃店食。

社區爆發黃店都未必安全 惟有外賣黃店